\chapter{Einleitung und Problemstellung}

%Begonnen werden soll mit einer Einleitung zum Thema, also Hintergrund und Ziel erläutert werden.

%Weiterhin wird das vorliegende Problem diskutiert: Was ist zu lösen, warum ist es wichtig, dass man dieses Problem löst und welche Lösungsansätze gibt es bereits. Der Bezug auf vorhandene oder eben bisher fehlende Lösungen begründet auch die Intention und Bedeutung dieser Arbeit. Dies können allgemeine Gesichtspunkte sein: Man liefert einen Beitrag für ein generelles Problem oder man hat eine spezielle Systemumgebung oder ein spezielles Produkt (z.B. in einem Unternehmen), woraus sich dieses noch zu lösende Problem ergibt.

%Im weiteren Verlauf wird die Problemstellung konkret dargestellt: Was ist spezifisch zu lösen? Welche Randbedingungen sind gegeben und was ist die Zielsetzung? Letztere soll das
%beschreiben, was man mit dieser Arbeit (mindestens) erreichen möchte.


%Zur Informationsbeschaffung in der heutigen Zeit gibt es zahlreiche Möglichkeiten. So gibt es hunderte Online-Nachrichtenportale, Zeitschriften, Zeitungen und Magazine aus denen wertvolle Informationen gewonnen werden können. 

%Diese Diversität hat viele positive Eigenschaften, wie das vorliegen verschiedener Standpunkte und die Beleuchtung von Ereignissen und Nachrichten aus vielen Blickrichtungen. Die dadurch erreichte Abdeckung ist begrüßenswert, schafft allerdings einige Probleme. 
In der heutigen Zeit gibt es viele Möglichkeiten an Informationen über Themen aller Art zu gelangen. So besteht neben einer großen Vielfalt an Zeitungen, Zeitschriften und Magazinen auch die Möglichkeit, sich über Online-Quellen, wie Informationsportale oder Webpräsenzen von Zeitungen zu informieren.

Diese Diversität hat die Folge, dass eine sehr große Bandbreite an Themen aus verschiednen Blickwinkeln beleuchtet und somit eine relativ unabhängige Informationsbeschaffung ermöglicht wird. \\
Doch diese Vielfalt an Informationsquellen bringt auch die Schwierigkeit mit sich, sich gezielt über ein bestimmtes Thema zu informaieren, ohne die Diversität verschiedener Meinungen und Blickpunkte aufgeben zu müssen.
Es ist umständlich bei Interesse an einem bestimmten Thema passende Artikel zu finden da dafür eine Möglichkeit einer großflächigen Abdeckung verschiedener Portale fehlt.\\


Um Artikel thematisch zuordnen zu können, ist eine automatisierte Klassifizierung sinnvoll, die diese Artikel zielsicher mithilfe vorab definierter Klassen abbilden kann. Dies ermöglicht eine zielgerichtete, breitgefächerte Suche nach themenbezogenen Informationen.\\


In Rahmen dieser Arbeit wird mithilfe der funktionalen Programmiersprache Lisp eine Anwendung entwickelt, die dieses Problem lösen soll. 
Dafür sind allerdings mehrere Schritte notwendig: 
es muss eine Schnittstelle entwickelt werden, die Nachrichtenartikel verschiedener Quellen auslesen kann, um diese für die weitere Verarbeitung nutzen zu können.
Die so gewonnenen Daten müssen mit entsprechenden Metriken bewertet und mithilfe eines Klassifizierungsalgorithmus korrekt zugeordnet werden.
Um dies zu ermöglichen, soll ein möglichst simpler Algorithmus gefunden werden, der eine möglichst hohe Genauigkeit der Zuordnung erreicht.
Damit die Anwendung bedienbar ist, wird eine graphische Oberfläche entwickelt, die eine Kategorisierung aktueller Nachrichten erlaubt und einen Überblick über die zugrunde liegenden Klassifikationsdaten ermöglicht. \\

Da zur Klassifikation Grunddaten benötigt werden, ist es Teil dieser Arbeit eine solche Grundlage zu schaffen, um den verwendeten Algorithmus mit diesen Daten zu trainieren.
Um diese Aufgabe realistisch bewältigen zu können, wird nur eine kleine Auswahl an Themengebieten berücksichtigt, mit denen die Anwendung arbeitet.\\

Die Arbeit beinhaltet Techniken aus dem Bereich des Text-Mining, welches sich mit Möglichkeiten der Gewinnung von neuen Informationen aus schwach-strukturierten Texten befasst und hat einige Überschneidungen mit dem Gebiet Information Retrieval, das sich damit befasst bestehende Informationen aufzufinden.