\chapter{Einleitung und Problemstellung}

%Begonnen werden soll mit einer Einleitung zum Thema, also Hintergrund und Ziel erläutert werden.

%Weiterhin wird das vorliegende Problem diskutiert: Was ist zu lösen, warum ist es wichtig, dass man dieses Problem löst und welche Lösungsansätze gibt es bereits. Der Bezug auf vorhandene oder eben bisher fehlende Lösungen begründet auch die Intention und Bedeutung dieser Arbeit. Dies können allgemeine Gesichtspunkte sein: Man liefert einen Beitrag für ein generelles Problem oder man hat eine spezielle Systemumgebung oder ein spezielles Produkt (z.B. in einem Unternehmen), woraus sich dieses noch zu lösende Problem ergibt.

%Im weiteren Verlauf wird die Problemstellung konkret dargestellt: Was ist spezifisch zu lösen? Welche Randbedingungen sind gegeben und was ist die Zielsetzung? Letztere soll das
%beschreiben, was man mit dieser Arbeit (mindestens) erreichen möchte.


Zur Informationsbeschaffung in der heutigen Zeit gibt es zahlreiche Möglichkeiten. So gibt es hunderte Online-Nachrichtenportale, Zeitschriften, Zeitungen und Magazine aus denen wertvolle Informationen gewonnen werden kann. 

Diese Diversität hat viele positive Eigenschaften, wie das vorliegen verschiedener Standpunkte und die Beleuchtung von Ereignissen und Nachrichten aus vielen Blickrichtungen. Die dadurch erreichte Abdeckung ist begrüßenswert schafft allerdings einige Probleme. 
Es ist umständlich bei Interesse an einem bestimmten Thema passende Artikel zu finden da dafür eine Möglichkigkeit einer großflächigen Abdeckung verschiedener Portale fehlt.\\


Um Artikel thematisch zuordnen zu können ist eine automatisierte Klassifizierung sinnvoll, die mithilfe vorab definierter Klassen neue Informationsquellen zielsicher in ebenjene Abbilden kann. Dies ermöglicht eine zielgerichtete, breitgefächerte Suche nach themenbezogenen Informationen.\\


In dem Rahmen dieser Arbeit wird eine Anwendung entwickelt, die dieses Problem lösen soll. 
Dafür sind allerdings mehrere Schritte notwendig: 
Es muss eine Schnittstelle entwickelt werden, die Nachrichtenartikel verschiedener Quellen auslesen kann um diese für die weitere Verarbeitung nutzen zu können.
Die so gewonnenen Daten müssen mit entsprechenden Metriken bewertet und mithilfe eines Klassifizierungsalgorithmus korrekt zugeordnet werden können.
Um dies zu ermöglichen soll ein möglichst simpler Algorithmus gefunden werden, der eine möglichst hohe Genauigkeit der Zuordnung erreicht.
Damit die Anwendung bedienbar ist, wird eine graphische Oberfläche entwickelt, die eine Kategorisierung aktueller Nachrichten erlaubt und einen Überblick über die zugrunde liegenden Klassifikationsdaten ermöglicht. \\

Die Arbeit beinhaltet Techniken aus dem Bereich des Text-Mining, welches sich mit Möglichkeiten der Gewinnung von neuen Informationen aus schwach-strukturierten Texten befasst und hat einige Überschneidungen mit der Information Retrieval, das sich damit befasst bestehende Informationen aufzufinden.